**2411. – Primula officinalis** Jacq. – //Coucou//. – Plante vivace de 10-30 cm, à hampes et pédicelles tomenteux, dépassant les feuilles, dressés après la floraison ; feuilles ovales, brusquement contractées en pétiole, inégalement dentées, ridées-réticulées, pubescentes-grisâtres en dessous ; //fleurs //d'un jaune vif, avec 5 taches orangées à la base, très odorantes, //en ombelles multiflores unilatérales ; calice très renflé, blanchâtre-tomenteux même aux angles, divisé jusqu'au quart en lobes ovales-subobtus : corolle à limbe concave, //large de 8-12 mm, à //gorge plissée ; capsule ovoïde, plus courte que le tube du calice ouvert en cloche. //
Prés, pâturages, rochers herbeux, dans toute la France. – Toute l'Europe ; Caucase et Sibérie. = Mars-mai.